{"id":4406,"date":"2024-06-20T17:24:08","date_gmt":"2024-06-20T17:24:08","guid":{"rendered":"https:\/\/misionlaguajira.fastandstatic.com\/?page_id=4406"},"modified":"2024-06-21T14:13:16","modified_gmt":"2024-06-21T14:13:16","slug":"comunicado-de-prensa","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/misionlaguajira.fastandstatic.com\/comunicado-de-prensa\/","title":{"rendered":"COMUNICADO de prensa"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"4406\" class=\"elementor elementor-4406\" data-elementor-post-type=\"page\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a0c831e e-con-full e-flex e-con e-parent\" data-id=\"a0c831e\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f61b1ce e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"f61b1ce\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;,&quot;shape_divider_bottom&quot;:&quot;waves&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-shape elementor-shape-bottom\" data-negative=\"false\">\n\t\t\t<svg xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" viewBox=\"0 0 1000 100\" preserveAspectRatio=\"none\">\n\t<path class=\"elementor-shape-fill\" d=\"M421.9,6.5c22.6-2.5,51.5,0.4,75.5,5.3c23.6,4.9,70.9,23.5,100.5,35.7c75.8,32.2,133.7,44.5,192.6,49.7\n\tc23.6,2.1,48.7,3.5,103.4-2.5c54.7-6,106.2-25.6,106.2-25.6V0H0v30.3c0,0,72,32.6,158.4,30.5c39.2-0.7,92.8-6.7,134-22.4\n\tc21.2-8.1,52.2-18.2,79.7-24.2C399.3,7.9,411.6,7.5,421.9,6.5z\"\/>\n<\/svg>\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0a97aeb e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"0a97aeb\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-39aa578 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"39aa578\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">COMUNICADO de prensa<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-eedbb1b e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"eedbb1b\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0ad9ddb e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"0ad9ddb\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d292a46 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"d292a46\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Misi\u00f3n La Guajira:<br>\nComunidades de Manaure reciben de Grupo Aval, Promigas, Gobierno Nacional y aliada soluci\u00f3n de agua y seguridad alimentaria.<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a5179af e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"a5179af\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-44161c6 e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"44161c6\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-dec6710 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"dec6710\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Se entregaron las primeras soluciones de acceso a agua y seguridad alimentaria a 9 comunidades, beneficiando a 487 familias, 2,000 habitantes del municipio de Manaure, La Guajira.<\/p><p>\u2022 El evento cont\u00f3 con la participaci\u00f3n del presidente de la rep\u00fablica, Gustavo Petro; Mar\u00eda Lorena Guti\u00e9rrez, presidente de Grupo Aval; Laura Sarabia, directora del DAPRE; Juan Manuel Rojas, presidente de Promigas; y otros altos funcionarios y directivos del gobierno y empresas aliadas.<br \/>\u2022 Las soluciones brindadas han sido concertadas con cada una de las comunidades, asegurando su participaci\u00f3n en el proceso desde las etapas de planeaci\u00f3n hasta los actos de entrega, preservando la tradici\u00f3n Wayuu.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-63e7647 e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"63e7647\" data-element_type=\"container\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-aa20d78 e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"aa20d78\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a8c97d1 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"a8c97d1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Bogot\u00e1, 06 de mayo de 2024. En el marco del encuentro entre comunidades con los promotores del proyecto Misi\u00f3n La Guajira, la alianza p\u00fablico-privada para encontrar soluciones estructurales en seguridad alimentaria, inclusi\u00f3n productiva, acceso de agua y energ\u00eda a comunidades Wayuu de Manaure y Uribia, se llev\u00f3 a cabo el pasado s\u00e1bado 4 de mayo, la entrega de las soluciones de agua y alimentaci\u00f3n para 487 familias de 9 comunidades, las cuales representan alrededor de 3.500 personas beneficiadas.<\/p><p>Este encuentro sin precedentes, realizado en el municipio de Manaure, cont\u00f3 con la participaci\u00f3n del Presidente de la Rep\u00fablica, Gustavo Petro; Mar\u00eda Lorena Guti\u00e9rrez, presidente de Grupo Aval; Laura Sarabia, directora del DAPRE; Juan Manuel Rojas, presidente de Promigas; y otros altos funcionarios y directivos del Gobierno y empresas aliadas.<\/p><p>Se entregaron tres tipos de soluciones de agua. Por un lado, se instal\u00f3 una planta potabilizadora con una capacidad m\u00ednima de 15,000 litros diarios, energizada con un sistema fotovoltaico, que beneficiar\u00e1 a 113 familias de las comunidades Parenska 1, Parenska 2 y Grasamana. En segundo lugar, se perforaron y construyeron dos pozos de 120 metros de profundidad, tambi\u00e9n asistidos por energ\u00eda solar, que incluyen un tanque de almacenamiento de 10.000 litros, con los cuales las 102 viviendas de las comunidades de Pondore <br \/>y Chispana tendr\u00e1n por primera vez acceso a agua.<\/p><p>Por \u00faltimo, se repar\u00f3 un pozo que beneficiar\u00e1 a 26 viviendas de la comunidad Kaykashi. Estas soluciones de agua para las comunidades de Manaure son de gran relevancia dado que el municipio solo cuenta con un 15 % de cobertura de este servicio esencial. Finalmente, el programa RESA del DPS, inici\u00f3 la ruta de seguridad alimentaria en estas 9 comunidades.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1cfd27e e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"1cfd27e\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8acadfd elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"8acadfd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"812\" height=\"817\" src=\"https:\/\/misionlaguajira.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Enmascarar-grupo-13817.png\" class=\"attachment-full size-full wp-image-4426\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/misionlaguajira.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Enmascarar-grupo-13817.png 812w, https:\/\/misionlaguajira.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Enmascarar-grupo-13817-298x300.png 298w, https:\/\/misionlaguajira.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Enmascarar-grupo-13817-150x150.png 150w, https:\/\/misionlaguajira.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Enmascarar-grupo-13817-768x773.png 768w\" sizes=\"(max-width: 812px) 100vw, 812px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-eb897d7 e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"eb897d7\" data-element_type=\"container\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5be9465 e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"5be9465\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ac0c00b elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"ac0c00b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"812\" height=\"468\" src=\"https:\/\/misionlaguajira.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Enmascarar-grupo-13818.png\" class=\"attachment-full size-full wp-image-4439\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/misionlaguajira.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Enmascarar-grupo-13818.png 812w, https:\/\/misionlaguajira.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Enmascarar-grupo-13818-300x173.png 300w, https:\/\/misionlaguajira.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Enmascarar-grupo-13818-768x443.png 768w\" sizes=\"(max-width: 812px) 100vw, 812px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-da241cd e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"da241cd\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a855273 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"a855273\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Grupo Aval ha articulado el proyecto a trav\u00e9s de su filial Promigas, bajo su prop\u00f3sito de crear progreso consciente con toda Colombia; ha trabajado estrechamente haciendo grupo con las comunidades, el Gobierno Nacional, Prisa Media y otros actores, demostrando un enfoque colaborativo para abordar losdesaf\u00edos y mejorar las condiciones de vida de la regi\u00f3n.<\/p><p>\u201cLuego del anuncio hecho en diciembre con el compromiso por el Departamento a trav\u00e9s de Misi\u00f3n La Guajira, hoy marcamos un hito, reflejo del trabajo articulado para alcanzar un mismo prop\u00f3sito: mejorar las condiciones de vida de toda una regi\u00f3n. Nos llena de satisfacci\u00f3n saber que estas comunidades, por primera vez, van a tener acceso al agua para consumo humano. Esto marca el avance tangible hacia nuestra meta de brindar soluciones en materia de sostenibilidad y hacer grupo con La Guajira. Estamos emocionados de ver el impacto que esta iniciativa est\u00e1 logrando y que tendr\u00e1 una resonancia en todo el pa\u00eds\u201d, manifest\u00f3 Mar\u00eda Lorena Guti\u00e9rrez, presidente de Grupo Aval.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-420a852 e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"420a852\" data-element_type=\"container\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6c020b3 e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"6c020b3\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5860420 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"5860420\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Durante el encuentro, se present\u00f3 una intervenci\u00f3n art\u00edstica local, realizada por el artista Miguel Acosta junto con ni\u00f1os de la comunidad. Los tanques que almacenan el preciado l\u00edquido para las comunidades, ahora embellecidos con muchos colores, muestran la \u201cHistoria del Agua\u201d, una obra que captura la transformaci\u00f3n vivida por estas comunidades desde que el acceso al agua potable se convirti\u00f3 en una realidad palpable en sus vidas.<\/p><p>Adem\u00e1s, se anunciaron alianzas estrat\u00e9gicas con Claro Colombia y World Bicycle Relief, bajo la articulaci\u00f3n de Grupo Aval, para seguir fortaleciendo la calidad de vida en el Departamento. La compa\u00f1\u00eda de telecomunicaciones Claro, por medio de su estrategia de sostenibilidad, Claro por Colombia, proveer\u00e1 cobertura y conectividad a las comunidades, adem\u00e1s del acceso a plataformas de capacitaci\u00f3n gratuitas y virtuales como aprende.org y capacitateparaelempleo.org.<\/p><p>Por su parte, la organizaci\u00f3n internacional World Bicycle Relief entregar\u00e1 bicicletas adaptadas para transportar agua, facilitando el acceso sostenible a este recurso vital. A su vez, el Instituto Colombiano de Bienestar Familiar (ICBF) garantizar\u00e1 la atenci\u00f3n a la primera infancia en las comunidades intervenidas por Misi\u00f3n La Guajira, y mejorar\u00e1 la dotaci\u00f3n de algunas Unidades Comunitarias de Atenci\u00f3n (UCAS) en estas comunidades.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7109327 e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"7109327\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fe17692 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"fe17692\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" width=\"812\" height=\"622\" src=\"https:\/\/misionlaguajira.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Enmascarar-grupo-13819.png\" class=\"attachment-full size-full wp-image-4452\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/misionlaguajira.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Enmascarar-grupo-13819.png 812w, https:\/\/misionlaguajira.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Enmascarar-grupo-13819-300x230.png 300w, https:\/\/misionlaguajira.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Enmascarar-grupo-13819-768x588.png 768w\" sizes=\"(max-width: 812px) 100vw, 812px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-52b7602 e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"52b7602\" data-element_type=\"container\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8c23aab e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"8c23aab\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-df6badf elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"df6badf\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"812\" height=\"685\" src=\"https:\/\/misionlaguajira.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Enmascarar-grupo-13820.png\" class=\"attachment-full size-full wp-image-4459\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/misionlaguajira.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Enmascarar-grupo-13820.png 812w, https:\/\/misionlaguajira.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Enmascarar-grupo-13820-300x253.png 300w, https:\/\/misionlaguajira.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Enmascarar-grupo-13820-768x648.png 768w\" sizes=\"(max-width: 812px) 100vw, 812px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7bb20aa e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"7bb20aa\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ad791b0 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"ad791b0\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Adem\u00e1s del respeto por la identidad \u00e9tnica Wayuu, Misi\u00f3n La Guajira ha contado con el acompa\u00f1amiento social a las comunidades, de la mano de la Fundaci\u00f3n Promigas y la Fundaci\u00f3n Hal\u00fc para capacitar y empoderar a las comunidades en el manejo y mantenimiento de estas soluciones, con el fin de fortalecer capacidades y conocimientos que permitan que sean sostenibles en el tiempo.<\/p><p>Las comunidades han demostrado su compromiso con la participaci\u00f3n en los diferentes espacios y la conformaci\u00f3n de los equipos de gesti\u00f3n \u201cagentes educativos\u201d y \u201ccomit\u00e9s del agua\u201d.<br \/>Cabe resaltar que estas iniciativas contribuyen a los Objetivos de Desarrollo Sostenible de las Naciones Unidas tales como: ODS 1 &#8211; Fin de la pobreza; ODS 3 &#8211; Salud y bienestar; ODS 6 &#8211; Agua Limpia y saneamiento; ODS 7 &#8211; Energ\u00eda asequible y no contaminante; ODS 10 &#8211; Reducci\u00f3n de las desigualdades.<\/p><p>\u201cPodemos ser socios. Aqu\u00ed hay demostraci\u00f3n de sociedad. La Misi\u00f3n es una sociedad entre el Gobierno Nacional y el Grupo Aval, y ahora se suma Claro\u201d, afirm\u00f3 el presidente de la Rep\u00fablica, Gustavo Petro.<br \/>A medida que se contin\u00faa con la expansi\u00f3n de estas iniciativas a otras comunidades, Misi\u00f3n La Guajira refuerza el compromiso de asegurar un desarrollo integral y sostenible para toda La Guajira. Con cada comunidad que se empodera y cada paso que se toma, se construye un futuro m\u00e1s resiliente y autosuficiente para la regi\u00f3n.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-928b5fc e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"928b5fc\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7688c7a elementor-widget elementor-widget-html\" data-id=\"7688c7a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"html.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<a href=\"https:\/\/misionlaguajira.fastandstatic.com\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/Infografia_MisionGuajira_2024VF.pdf\" class=\"button3\">\r\n  <span class=\"text\">Descargar infograf\u00eda<\/span>\r\n  <div class=\"overlay\">\r\n    <svg xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\" width=\"24\" height=\"24\" viewBox=\"0 0 24 24\" fill=\"none\" stroke=\"currentColor\" stroke-width=\"2\" stroke-linecap=\"round\" stroke-linejoin=\"round\" class=\"lucide lucide-arrow-right\">\r\n      <path d=\"M5 12h14\"><\/path>\r\n      <path d=\"m12 5 7 7-7 7\"><\/path>\r\n    <\/svg>\r\n  <\/div>\r\n<\/a>\r\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>COMUNICADO de prensa Misi\u00f3n La Guajira: Comunidades de Manaure reciben de Grupo Aval, Promigas, Gobierno Nacional y aliada soluci\u00f3n de agua y seguridad alimentaria. Se entregaron las primeras soluciones de acceso a agua y seguridad alimentaria a 9 comunidades, beneficiando a 487 familias, 2,000 habitantes del municipio de Manaure, La Guajira. \u2022 El evento cont\u00f3 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"class_list":["post-4406","page","type-page","status-publish","hentry"],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/misionlaguajira.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4406"}],"collection":[{"href":"https:\/\/misionlaguajira.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/misionlaguajira.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/misionlaguajira.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/misionlaguajira.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4406"}],"version-history":[{"count":76,"href":"https:\/\/misionlaguajira.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4406\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4538,"href":"https:\/\/misionlaguajira.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4406\/revisions\/4538"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/misionlaguajira.fastandstatic.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4406"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}